方艙係匪語嚟㗎

叫返臨時醫院啦好嘛

「方艙」是中國大陸的工程術語，所指的結構也可稱為模塊（module）或預製式（prefabricated）結構。模塊建築結構的長處在於靈活性，因此一般採用標準的尺寸規格，其中最常見的規格是標準跨模式集裝箱（貨櫃）（Intermodal container），因此在西方使用模塊或預製式的箱式結構建造的模塊集成建築（Modular building）（裝配式建築、組合屋）一般通稱為「貨櫃xx」，例如「貨櫃住宅」（container home）。

Wiki

第一日聽依個傻閪term已經覺得戇鳩

推呢個

方佢老母個艙
臨時醫院

推

唔知以為好撚先進
點知亞博嗰個連天花板都無

貨櫃屋

退一萬步就當貨櫃叫方艙
而家香港嗰個係撚貨櫃

呢個都叫醫院
係都叫隔離營啦吓話

屌我以為「方艙」係一個地方

擺幾廿張床揾塊板隔開
邊撚度艙呀

我以為係果間醫院個名黎架添

臨時醫院

等我仲以為方艙真係名黎
原來係咁解

謊瘡

樓主啱, 我buy你

我都係

就快變埋集中營

都唔知乜撚野方艙
同個d開幕式一樣咁on9

我仲以為方艙係地方名

Push
方乜撚艙
聽到都唔開胃

臨時隔離區

要講就講臨時醫院
（雖然佢嘅用途好可能唔係）

英國都有，人地叫Nightingale hospital 個名型幾多

我都以為係間醫院個名

匪語一個都嫌多
前年高鐵通車講乜撚野開通儀式又首發車
通車就通車 頭班車就頭班車啦

咪再用「方艙醫院」呢個中国字

我開頭都以為係
武漢有個地方叫方艙
間醫院叫方艙醫院

我都以為係

我一直以為方艙係方舟啲friend

我以為係地方名

一直都唔知佢地up乜鳩

貨櫃就貨櫃啦 屌你個閪

集中營 大屠殺營 最終方案營

臨時醫院又得
社區治療中心又得
CTF又得
總之咪撚叫做方艙

只係隔離, 唔醫療

點算係醫院?

Btw亞博嗰個係醫管局自己起嘅
支那無出過一分力
唔好再講亞博方艙

要兩隻字嘅話直接叫亞博都好過叫方艙啦

我以為呢個字係挪亞方舟引伸出嚟

好似正式係叫社區治療設施
但係一定唔撚係方艙

Push

啱

same

改呢個名個支那人隨時唔知咩係挪亞方舟

推，都唔知乜鳩係方艙

荒蒼

我以為係方舟
走難要入去咁解

個名真係好匪

香港人絕對有能力起間臨時醫院
唔使支那人落黎幫倒忙

老老實實我一直以為係專登改嘅名嚟
原來係術語
對鄰国文化唔係太熟 Sor

屌好多人咁叫

呢個先真

香港應該叫 臨時劏房醫院

聽到方艙以為係日本個啲capsule hotel
點知原來求其放張床 放張枱 放張櫈就叫方艙

有啲人以為自己識講個新嘅term就好緊貼時事 結果俾人洗埋腦都唔知 聽到一定要糾正

我仲以為係聖經個方舟差唔多意思

擺張帆布床就話醫院

一直以為係攞挪亞方舟嚟做比喻

屌, 一路以為係有個人姓方

一直以為係個名

Push
臨時醫院

支那好鍾意改個新名黎掩飾㗎
例如晶片變芯片
呢啲技術外國一早有啦

推
好撚憎香港D文盲妓者成日跟住用支那語

一開始我以為係菲利軍團d單人圓形太空船咁
捉病人入 d 單獨負壓隔離病房

唔講唔知

dllm,我以為係咩新火箭技術

臨時劏房醫院廢物香港

亞博就肯定無負壓嘅
支那嘅我就唔知

我一直以為「方艙」係某國醫院嘅名

push

蘋果都跟住用先慘

天花板都無 衰過劏房

貨櫃醫院

第一次聽方艙呢個字
唔講以為係集中營啲毒艙

今次班所謂支那專才落黎隨時真係起呢啲

個名好撚難聽，唔啱平仄

Fangcang 難聽到

我冇叫過呀！

慌(忙)倉(猝)

地攤醫院

我覺得可以保留呢個詞
但係淨係專指嗰條垃圾片/嗰個細路/嗰個妝

我以為個病艙係方形咋

Module.. 一直以為係挪亞方舟啲朋友 大到可以裝晒啲人

推希望大家以不合作方式抗拒全民檢測 - 分享自 LIHKG 討論區

諾亞方舟。

社區治療中心

方艙唔係貨櫃咩

貨櫃

叫野戰醫院都ok

嘔出黎

我以為佢扮挪亞方舟咋

第一次聽到已經諗乜鳩嘢嚟
成個神舟五號d frd咁

me too

共產黨的方艙=集中營

慌愴醫院

佢地叫貨櫃做集裝箱

方形貨倉

叫劏房好過

完全唔知方艙=臨時
以為係名嚟
以後唔用

臨時醫院都好on9其實
好似幫佢升lv咁

要改喇香港傳媒

diu本身以為係求其改嘅名或者地方名

真

錯 係集中營

我以為「方艙」係一個成隻鬼咁嘅細路

最終方案集中營

我以為佢個名黎

方艙＝集中營
有無病都送入去焗到你有病 到時候只要係緊密接觸就直送

香港字好過大陸字

方艙醫院 傳神d

挪亞方舟

屌 我都係

屌我都係

大陸佬黎 1 星期內疫情就會受控喇

以為得我一個咁覺得

荒倉.....
一個荒蕪嘅地方有個倉....

不嬲公屋嗰啲prefab係叫預製組件，咁係唔係要改埋做方艙公屋？

推
係臨時醫院呀屌你個閪！！！

方艙我以為係地方名

支那醫院

正解

Kwong Po Yin FB

跟我講一次：【亞博社區治療設施】 係香港人自己起嘅！

當二三月仲係富貴病個時，我哋開始知道個病多啲資料之後就已經講緊要有嘅社區隔離設施，因為香港嘅居住環境唔會個個有獨立廁所同鄰居有距離，大家都知唔適合居家隔離。個時成日講最擔心就係窮區同老院爆，好彩無發生咋。

個政府走去豁免檢疫，不停輸入病毒，仲要死唔認錯，加埋啲慶回歸飯局同傳銷，終於咪七月爆爆爆，香港人食曬。對政府高官嚟講香港人命唔重要，有無地方食飯唔重要，最緊要係可以利益輸送用八億買啲垃圾cumask，借啲易推遲選舉，引入_國馳援，收集DNA，真係劇本都無咁啱。

仲有，呢個場係HA 自己嘅同事搭出嚟，唔好方艙前方艙後，要叫就叫番本名：「社區治療設施」。係做得未夠好架，HA 仲白痴到衝出黎出聲明支持政府推遲選舉，但唔係連廢廢地嘅credit都要雙手送人。林鄭搶住擦鞋，擺明係想用多少次金融風暴_國救港個套路。

p.s我想講佢而家收18-60 reverse triage 真係好過我初初聽話送曬老院去reverse triage 好好多
p.p.s 鯉魚門係step down，俾醫院discharge 出去嘅穩定病人，加快病床流轉。亞博係reverse triage，俾啲等入院嘅人係有有限醫療資源嘅情況下隔離住先，如果係個到發現有嚴重或轉差嘅就會送院。
p.p.p.s 香港個個有大屋又唔駛怕啲渠有事嘅，確診又會乖乖留係屋企嘅，又駛咩呢啲設施。

#同事俾你凍薪都盡做 #香港人靠自己

支那人啲中文真係睇唔透
總係on99懶係野咁

我都係咁諗
啲匪語真係九唔搭八

叫集中營

我以為係呢個臨時醫院叫「方艙」
匪語真係完全破壞哂中文

方你老母
香港無地 亦都唔洗臨時起鐵皮醫院呀

以為得我一個係咁諗

亞洲國際博覽館(亞博館)社區治療設施

臨時隔離營

原來唔止我一個咁諗

中國最叻就係加新字

呢個先啱

入黎睇之前完全唔知乜嘢叫方艙

監艙醫院真神奇

我唔信香港無技術. 無人力自己起
臨時醫院
臨時化驗室

講到香港100年前未開發咁
慘過印度

方佢老母艙
佢老母個閪就方

其實艙就緊係方架啦, 唔通圓咩, 都ON9既

聽撚到我r哂頭 方瘡

係積木貨櫃
大風一吹, 就散
香港一打風, 就必須撤離

我仲以為係個醫院個名黎

屌 我都以為係關方舟事
真係1984個新語

文化衰落到所有詞彙都要簡化
用殘體字都未夠
香港新聞真係唔好再用啲匪語啦屌
方艙，核酸檢測
聽到好辛苦

以為純粹係個名

洗撚佢啲經驗咩。香港大把專家。香港醫院無隔離病房咩? 多9魚啦，當人白痴。喺香港唔WORK架on9

聽到方艙只係會諗起化到成隻鬼咁唱歌嗰條友

推呢個

用痲瘋病/伊波拉既概念去諗就得

有無啲資料比到？
啲新聞講到係大陸起咁

黐撚線, 無啦啦呢個term 武肺開始先聽到
到依加香港都講, 大陸講還佢講, 香港無撚野呀嘛

我叫佢做集中營

我以為係方舟

我以為係中國嘅一間醫院

板間醫院

貨櫃醫院啦
肉酸啲

以為係間醫院嘅名

ＴＶＢ後面個腦細係中資

CLS

貨櫃就貨櫃啦屌

我以為係卓號黎

原來唔係武漢地名嚟

重點係佢咁撚樣點叫醫院呀
最多叫隔離設施/療養院

生瘡我就知

hhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhh

支那野，叫支那艙啦，會爆既

共匪死全族

柒到仆街
港共就係要拉低自己文化水平先安落

第一次聽係果首戇鳩歌

講真 連醫院都講唔上 臨時防疫設施係最準確

點解砌緊嘢既人都係亞洲臉孔

屌 以為名黎

Same

方佢老母生痔瘡

方艙 = 垃圾

叫人唔好講方艙不如將方艙變成負面詞彙

習中營、華春營

721 831 101 1111

社區治療設施

要正名

咪撚再叫方倉

武漢個啲先叫方倉 香港武漢化？

Same here

唔係之前武漢果個急砌出黎果個真.方艙醫院 宜家當左用語 然後拎亞博懶醒咁叫埋一份
利申鳩估

屌 以為方倉係地方名

豬欄就豬欄啦，咩醫院

我以為係方舟d fd

直接叫集中營啦
不停內循環
交叉感染

我一直諗住挪亞方舟

謊乜撚嘢艙
聽到火都嚟

以為方舟啲 friend

我以為係「方舟」d FD
有救助救濟既意思

屌，原來有人講左

匪語真係匪夷所思
題外話有冇人可以解釋下「動車」點解叫「動車」？
車梗係要動㗎啦，車唔動有咩意思？係咪多餘？

動車原本係指係一列火車入面有動力嘅車卡 相對於拖車
但係自從温洲高鐵追撞事故之後 支那就強調嗰次意外唔係高鐵意外 而係動車意外 因為支那對高鐵嘅定義係300km/h或以上喎 而當出事嗰兩部車都係300以下 所以係動車意外喎 之但係廣深港高鐵香港段都係行得200 佢地又就樣歸落高鐵
龍門任鳩佢搬

安全少少 靚仔少少 大間D既鐵皮屋黎

唔該晒巴絲

方艙咪即係好似office咁一格格
你用臨時醫院就捉唔到個神態
事實上呢啲19野得支那諗得出

人流、主觀能動性
一堆垃圾詞

係又縮略唔係又縮略先乞人憎。

因為佢哋發明一堆又長又沉嘅怪詞，又要幫佢哋縮略，久而久之連帶咩詞語都要縮，就好似佢哋嘅外交手段咁

咁無人道的集體隔離方倉醫院
的確係支那人發明喎

慌創

武漢肺炎醫院

有啲唔老黎